@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix xls2rdf: <https://xls2rdf.sparna.fr/vocabulary#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rdafr: <https://rdafr.fr/> .
@prefix qb: <http://purl.org/linked-data/cube#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix doap: <http://usefulinc.com/ns/doap#> .
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix euvoc: <http://publications.europa.eu/ontology/euvoc#> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-nomen> dct:title "Liste des catégories de nomen"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-nomen/1> a "rdafrtl:CategorieNomen"@fr;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Liste des catégories d'identités publiques de personne"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/8> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/1> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "pseudonyme"@fr;
  skos:definition "On entend par pseudonyme une identité publique utilisée par une personne (seule ou en collaboration avec d’autres personnes) et qui n’est pas son nom réel."@fr;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/2> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "pseudonyme collectif"@fr;
  skos:definition "Un pseudonyme collectif est un nom de personne, choisi par un groupe de personnes dans le but de dissimuler au public leur existence à titre individuel ou leurs noms réels respectifs."@fr;
  skos:editorialNote """Attention : ne peut être utilisée que lorsque l'Identité publique est associée à une instance de la classe Personne. 

un pseud collectif c'est un groupe de personnes. Dans l'ontologie rda-fr, raccrocher cette valeur à la classe Agent (à discuter si on crée seulement pour le besoin de pseudonymes collectifs la classe Agent collectif dans l'ontologie rda-fr)"""@fr .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/3> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "nom d’auteur prétendu"@fr;
  skos:definition "Un nom d’auteur prétendu reprend l’identité publique d’une personne réelle. À ce titre, l’identité de l’auteur prétendu est un cas particulier d’un pseudonyme."@fr .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/4> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "nom d’agent virtuel"@fr;
  skos:definition """Nom d’une entité numérique supposée avoir une responsabilité intellectuelle sur une ressource. Par exemple : voix de synthèse, programme d’intelligence artificielle portant un nom...
Ne pas confondre avec le nom d’un personnage fictif."""@fr;
  skos:editorialNote "Attention : la présence de cette valeur ici, déclarée comme applicable aux Nomens désignant des identité publiques de personne, est en divergence avec LRM qui a une définition très stricte de l'entité Personne. Une voix de sythèse, par exemple, n'est pas une Personne. Elle peut avoir une Identité publique propre, qui ne peut pas être une Identité publique de personne. Les automates sont considérés comme outils programmés ou manipulés par des êtres humains. Revoir la question de Identité publique, élargir son champ d'application, car dans nos pratiques cela peut couvrir des \"choses\" qui dans IFLA LRM relèvent de classes différentes, concrètement : les identités publiques de personnes, les agents virtuels, les personnages fictifs et les animaux."@fr .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/5> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "nom d’être vivant non humain"@fr;
  skos:definition """Nom d’un animal qui concourt à la création ou à la réalisation d’une œuvre. Par exemple : interprète.
Par convention, les êtres vivants non humains qui ont une relation de sujet avec une œuvre sont assimilés à cette catégorie."""@fr;
  skos:editorialNote """Attention : quand l'Identité publique est associée à une instance de la classe Personne, on ne peut pas utiliser cette valeur de ce vocabulaire

Voir commentaire en ligne 14"""@fr .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/6> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "nom de personnage fictif"@fr;
  skos:definition "Nom de personnage relevant de la fiction, du mythe ou dont le caractère historique n’est pas fermement attesté."@fr;
  skos:editorialNote """Attention : quand l'Identité publique est associée à une instance de la classe Personne, on ne peut pas utiliser cette valeur de ce vocabulaire
Voir commentaire en ligne 14"""@fr .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/7> a "rdafrtl:CategorieIdentitePublique"@fr;
  skos:prefLabel "nom de nature indéterminée"@fr;
  skos:definition """Nom auquel on ne peut pas attribuer de catégorie.
Cette catégorie est à réserver notamment dans le cas de traitements de masse, sous réserve d’une analyse plus fine. Son usage dépend des consignes d’application des agences bibliographiques."""@fr .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp/8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "nom réel"@fr;
  skos:definition "Le nom réel de la personne est son nom d’état civil."@fr;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-ipp> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base> dct:title "Liste des matériaux de base d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/1> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "acétate"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/2> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "acier"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/3> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "aluminium"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/4> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "bois"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/5> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "bristol"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/6> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "calque"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/7> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "canevas"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/8> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "caoutchouc"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/9> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "carton"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/10> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "carton à dessiner"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/11> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "céramique"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/12> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "cire"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/13> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "cuir"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/14> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "cuivre"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/15> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "diacétate"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/16> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "fer"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/17> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "gomme laque"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/18> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "ivoire"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/19> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "linoléum"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/20> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "matière synthétique"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/21> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "métal"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/22> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "nitrate"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/23> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "panneau de fibres"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/24> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/25> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier albuminé"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/26> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier Arche"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/27> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier bible"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/28> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier chine"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/29> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier japon"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/30> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier Rives"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/31> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier salé"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/32> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papier vergé"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/33> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "papyrus"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/34> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "parchemin"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/35> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "peau"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/36> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "pierre"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/37> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "plastique"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/38> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "plâtre"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/39> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "plomb"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/40> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "polyester"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/41> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "porcelaine"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/42> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "textile"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/43> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "tri-acétate"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/44> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "végétal"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/45> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "vélin"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/46> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "verre"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/47> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "vinyle"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/materiau-base/48> a "rdafrtl:MateriauBase"@fr;
  skos:prefLabel "zinc"@fr;
  dct:created "2023-06-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction> dct:title "Liste des facteurs de réduction"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction/1> a "rdafrtl:FacteurReduction"@fr;
  skos:prefLabel "réduction faible (inférieure à 15x)"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction/2> a "rdafrtl:FacteurReduction"@fr;
  skos:prefLabel "réduction forte (31x à 60x)"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction/3> a "rdafrtl:FacteurReduction"@fr;
  skos:prefLabel "très forte réduction (61x à 90x)"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/facteur-reduction/4> a "rdafrtl:FacteurReduction"@fr;
  skos:prefLabel "réduction ultra forte (supérieure à 91x)"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-couleur> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Caractéristique de couleur"@fr;
  dct:description "La caractéristique de couleur est la présence de couleur, teinte, etc. dans l’expression."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/polarite> dct:title "Liste des polarités pour une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/polarite/1> a "rdafrtl:Polarite"@fr;
  skos:prefLabel "négatif"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/polarite/2> a "rdafrtl:Polarite"@fr;
  skos:prefLabel "polarité mixte"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/polarite/3> a "rdafrtl:Polarite"@fr;
  skos:prefLabel "positif"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression> dct:title "Liste des importances relatives de la forme de l'expression"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression/1> a "rdafrtl:ImportanceRelativeFormeExpression"@fr;
  skos:prefLabel "secondaire"@fr;
  skos:definition "La forme de l’expression apporte une contribution mineure à la réalisation de l’expression. Elle occupe une place relativement faible dans l’expression."@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/importance-relative-forme-expression/2> a "rdafrtl:ImportanceRelativeFormeExpression"@fr;
  skos:prefLabel "marginale"@fr;
  skos:definition "La forme de l’expression apporte une contribution négligeable à la réalisation de l’expression. Sa place dans l’expression se limite à un tout petit nombre d’occurrences (voire une ou deux)."@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-fiabilite> dct:title "Liste des niveaux de fiabilité"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/degre-certitude/1> a "rdafrtl:DegreCertitude"@fr;
  dct:created "2022-10-20T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres> dct:title "Liste des types de polices de caractères"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres/1> a "rdafrtl:TypePoliceCaracteres"@fr;
  skos:prefLabel "gothique"@fr;
  skos:definition """Type de police majoritairement utilisé dans les pays germaniques jusqu'au XXe siècle.
Comprend :
- Fraktur ;
- Schwabacher ;
- Textur."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-police-caracteres/2> a "rdafrtl:TypePoliceCaracteres"@fr;
  skos:prefLabel "script"@fr;
  skos:definition "Type de police imitant l'écriture manuscrite et le plus souvent caractérisé par de nombreuses ligatures (par exemple, Anglaise, Lucida, etc.)."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video> dct:title "Liste des formats d'un support vidéo"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/1> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "bande 2 pouces Ampex (ou Quadruplex)"@fr;
  skos:definition "Bande vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/2> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "bande 1 pouce A ou IVC"@fr;
  skos:definition "Bande vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/3> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "bande 1 pouce B"@fr;
  skos:definition "Bande vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/4> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "bande 1 pouce C"@fr;
  skos:definition "Bande vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/5> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "bande ½ pouce EIAJ"@fr;
  skos:definition "Bande vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/6> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "bande ¼ pouce AKAI"@fr;
  skos:definition "Bande vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/7> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "Betacam"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/8> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "Betacam SP"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/9> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "Betamax"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/10> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "BVU (Broadcast Video Unit)"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/11> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "BVU SP"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/12> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "HI 8"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/13> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "S-VHS (Super-VHS)"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/14> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "U-matic"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/15> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "V 2000"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/16> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "VCR"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/17> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "VHS"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/18> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "VHS C"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/19> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "8 mm (ou Video 8)"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/20> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "8 mm Digital 8"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/21> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "Betacam digital"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/22> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "Betamax SX"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/23> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "D1"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/24> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "D2"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/25> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "D3"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/26> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "D4"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/27> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "D5"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/28> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "DVD DV"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/29> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "DVCAM"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/30> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "DVCPRO"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/31> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "HDV"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/32> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "HDCAM"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/33> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "HDCAM SR"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/34> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "IMX"@fr;
  skos:definition "Cassette vidéo numérique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/35> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "CD-vidéo (CDV)"@fr;
  skos:definition "Disque vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/36> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "LaserDisc"@fr;
  skos:definition "Disque vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/37> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "Laservision"@fr;
  skos:definition "Disque vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/38> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "CVD"@fr;
  skos:definition "Vidéo CD"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/39> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "KVCD"@fr;
  skos:definition "Vidéo CD"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/40> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "SVCD"@fr;
  skos:definition "Vidéo CD"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/41> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "VCD"@fr;
  skos:definition "Vidéo CD"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-video/42> a "rdafrtl:FormatSupportVideo"@fr;
  skos:prefLabel "XVCD"@fr;
  skos:definition "Vidéo CD"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure> dct:title "Liste des reliures d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/1> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "agrafé"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/2> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "anneau"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/3> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "broché"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/4> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "broché sous étui"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/5> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "broché sous jaquette"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/6> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "classeur"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/7> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "collé"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/8> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "cousu à la chinoise"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/9> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "en feuilles sous emboîtage"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/10> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "en feuilles sous pochette"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/11> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "monté sur onglets"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/12> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "plié"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/13> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "plié sous couverture"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/14> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "plié sous pochette"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/15> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "relié"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/16> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "relié sous étui"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/17> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "relié sous jaquette"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/18> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "reliure à la bradel"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/19> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "reliure à rabats"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/20> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "reliure à spirale"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/21> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "reliure cartonnée"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/reliure/22> a "rdafrtl:Reliure"@fr;
  skos:prefLabel "reliure japonaise"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/perimetre-application-langue> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Périmètre d’application de la langue"@fr;
  dct:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition> dct:title "Liste des dispositions d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/1> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "double couche"@fr;
  skos:definition """Disposition dans laquelle l'information est stockée sur deux couches.
Ce terme s'applique aux disques optiques numériques."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/2> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "double face"@fr;
  skos:definition """Disposition qui utilise les deux côtés d'un support (feuille, disque, etc.).
Pour les feuilles, ce terme s'applique aux photographies.
Pour les disques, ce terme ne s'applique que pour les disques optiques."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/3> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "monoface"@fr;
  skos:definition "Disposition qui n'utilise qu'un seul côté d'un support (disque, cassette audio, etc.)."@fr;
  skos:editorialNote "Manque périmètre dans RDA-FR."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/4> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "recto"@fr;
  skos:definition """Disposition dans laquelle l'information figure sur un seul côté des feuilles.
Ce terme s'applique aux ressources publiées sous forme de volume."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/5> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "recto verso"@fr;
  skos:definition """Disposition qui se poursuit sur les deux côtés d'une ou plusieurs feuilles.
Ce terme s'applique aux images cartographiques et aux images fixes."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/6> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "simple couche"@fr;
  skos:definition """Disposition dans laquelle l'information est stockée sur une seule couche.
Ce terme s'applique aux disques optiques numériques."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/disposition/7> a "rdafrtl:Disposition"@fr;
  skos:prefLabel "tête-bêche"@fr;
  skos:definition """Disposition dans laquelle deux contenus se présentent de façon inversée l'un par rapport à l'autre.
Ce terme s'applique aux ressources publiées sous forme de volumes ou de feuilles."""@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon> dct:title "Liste des types de sillon"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon/1> a "rdafrtl:TypeSillon"@fr;
  skos:prefLabel "microsillon"@fr;
  skos:definition "Pour un disque analogique."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon/2> a "rdafrtl:TypeSillon"@fr;
  skos:prefLabel "sillon large"@fr;
  skos:definition "Pour un disque analogique."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon/3> a "rdafrtl:TypeSillon"@fr;
  skos:prefLabel "sillon fin"@fr;
  skos:definition "Pour un cylindre audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-sillon/4> a "rdafrtl:TypeSillon"@fr;
  skos:prefLabel "sillon standard"@fr;
  skos:definition "Pour un cylindre audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale> dct:title "Liste des termes désignant une présentation musicale"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/1> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "brouillon"@fr;
  skos:definition "Premier(s) état(s) d’une œuvre jusqu’à la version définitive avant la mise au net. Exemplaire de travail qui n'est pas destiné à la diffusion publique."@fr;
  skos:editorialNote "Selon l’état considéré, peut signaler ou non une expression différente de l’expression représentative de l’œuvre."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/2> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "conducteur"@fr;
  skos:definition "Partition condensée sur quelques portées, groupant généralement les instruments par catégorie, utilisée pour la musique d’harmonie ou de fanfare."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/3> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "esquisse"@fr;
  skos:definition "Idées musicales de base qui peuvent servir de point de départ à une œuvre musicale."@fr;
  skos:editorialNote "Signale une expression différente de l’expression représentative de l’œuvre à laquelle elle a servi de point de départ."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/4> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "livre de chœur"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources anciennes, présentation des différentes parties vocales sur deux pages en regard."@fr;
  skos:editorialNote "Ne s’applique qu’aux fac-similés de ressources anciennes."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/5> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "matériel"@fr;
  skos:definition "Ensemble des parties instrumentales et vocales nécessaires à l’exécution d’une œuvre musicale, chaque partie existant en autant d’exemplaires qu’il y a d’exécutants pour cette partie."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/6> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "matériel d'orchestre"@fr;
  skos:definition "Ensemble des parties instrumentales d’une œuvre orchestrale."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/7> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "matériel vocal"@fr;
  skos:definition "Ensemble des parties vocales (solistes et/ou chœur) d’une œuvre vocale."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/8> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "particelle"@fr;
  skos:definition "Notation abrégée d’une œuvre sur trois ou quatre portées, avec indications sommaires d’orchestration, comme étape préliminaire à la réalisation d’une partition."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/9> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partie solo"@fr;
  skos:definition "Une partie contenant seulement un solo d’une voix d’un chœur."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/10> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "parties"@fr;
  skos:definition "Musique notée destinée à chaque exécutant dans un ensemble (vocal ou instrumental). S’applique particulièrement à la musique de chambre."@fr;
  skos:editorialNote "Pour une œuvre orchestrale, voir Matériel d’orchestre"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/11> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "parties en accolade"@fr;
  skos:definition "Présentation des seules parties d’un groupe homogène d’instruments de l’orchestre."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/12> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "parties en regard disposées dans différentes orientations"@fr;
  skos:definition "Parties écrites dans différentes orientation sur des pages en vis-à-vis, de manière à ce que plusieurs exécutants placés autour d’une table puissent les lire."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/13> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition"@fr;
  skos:definition "Présentation dans laquelle toutes les parties instrumentales et/ou vocales d’une œuvre musicale sont superposées mesure par mesure, chacune sur une portée distincte, de manière à ce qu’elles puissent être lues simultanément."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/14> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition chant et basse continue (instruments omis)"@fr;
  skos:definition "Partition des voix avec la basse continue, les autres instruments étant omis."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/15> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition condensée"@fr;
  skos:definition "Présentation (destinée à la seule lecture) sur quelques portées de la totalité des parties vocales et instrumentales d’une œuvre."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/16> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition d'orchestre"@fr;
  skos:definition "voir Partition"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/17> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition de poche"@fr;
  skos:definition "Partition non destinée en principe à l’exécution et publiée en format réduit."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/18> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition des choeurs, partition des voix, sans accompagnement instrumental"@fr;
  skos:definition "Les parties chorales ou vocales d’une œuvre pour voix et instruments sont présentées en partition, sans les parties instrumentales."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/19> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition et parties"@fr;
  skos:definition "Présentation musicale associant la partition et les parties séparées nécessaires à l’exécution d’une œuvre musicale."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/20> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition graphique"@fr;
  skos:definition "Notation incluant des éléments graphiques non traditionnels."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/21> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition réduite"@fr;
  skos:definition "Présentation de toutes les parties musicales sur un minimum de portées, en général deux (recueil de cantiques par exemple)."@fr;
  skos:editorialNote "Signale une expression différente de l’expression représentative de l’œuvre."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/22> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "partition vocale, accompagnement réduit"@fr;
  skos:definition "Présentation d’une œuvre pour voix et instruments avec les parties vocales en partition et les parties instrumentales réduites pour clavier ou continuo."@fr;
  skos:editorialNote "Signale une expression différente de l’expression représentative de l’œuvre."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/23> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "piano [violon, etc.] conducteur"@fr;
  skos:definition "Partie de piano (violon, etc.) permettant à l’exécutant de diriger grâce à la notation des répliques (entrées, etc.) des autres instruments."@fr;
  skos:editorialNote """Signale une expression différente de l’expression représentative de l’œuvre.
Enregistrer le nom de l’instrument conducteur dans la partition décrite."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/24> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "pseudo-partition"@fr;
  skos:definition "Partition sans correspondance verticale entre les voix."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/25> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "tablature"@fr;
  skos:definition "Notation musicale dans laquelle des lettres, des nombres ou des symboles graphiques indiquent la position des doigts sur l’instrument ou le nom des notes."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/designation-presentation-musicale/26> a "rdafrtl:DesignationPresentationMusicale"@fr;
  skos:prefLabel "texte et accords"@fr;
  skos:definition "Présentation fréquemment utilisée dans les musiques actuelles, consistant généralement en une ligne mélodique surmontée de lettres ou de symboles graphiques représentant les cordes ou la position des doigts sur la guitare."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/caracteristique-sonore> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Caractéristique sonore"@fr;
  dct:description "La caractéristique sonore est le son présent dans une expression qui n’est pas constituée principalement de son enregistré, par exemple une expression d’un film ou d’une œuvre multimédia."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration> dct:title "Liste des générations d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/1> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "bande maîtresse"@fr;
  skos:definition "Pour les bandes audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/2> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "matrice de duplication de bande"@fr;
  skos:definition "Pour les bandes audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/3> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie de consultation de deuxième génération"@fr;
  skos:definition "Pour les bandes vidéo."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/4> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie maîtresse de deuxième génération"@fr;
  skos:definition "Pour les bandes vidéo."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/5> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "première génération"@fr;
  skos:definition "Pour les bandes vidéo."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/6> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "disque-épreuve"@fr;
  skos:definition "Pour les disques audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/7> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "matrice"@fr;
  skos:definition "Pour les disques audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/8> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "matrice de pressage"@fr;
  skos:definition "Pour les disques audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/9> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "mère"@fr;
  skos:definition "Pour les disques audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/10> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "père"@fr;
  skos:definition "Pour les disques audio."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/11> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie de consultation"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/12> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "génération mixte"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/13> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "internégatif"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/14> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "interpositif"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/15> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "matrice de tirage"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/16> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "négatif original"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/17> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "première génération"@fr;
  skos:definition "Pour les microformes."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/18> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/19> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie de consultation"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/20> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie de référence"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/21> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "copie de visionnement"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/22> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "internégatif"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/23> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "interpositif"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/24> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "master/matrice"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/25> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "négatif original"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/gneration/26> a "rdafrtl:Generation"@fr;
  skos:prefLabel "original"@fr;
  skos:definition "Pour les films cinématographiques."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/aspect-traduction> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Aspect de traduction"@fr;
  dct:description "L’aspect de traduction permet de préciser si l’expression est une traduction d’une autre expression et, dans ce cas, s’il s’agit d’une traduction directe ou d’une traduction effectuée à partir d’une traduction intermédiaire."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre> dct:title "Liste des différents plans d'extension d'une oeuvre"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-08-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre/1> a "rdafrtl:PlanExtensionOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "Plan d’extension par livraisons successives et sans fin prédéterminée"@fr;
  skos:definition """Plan d’extension pour une œuvre donnant naissance à de multiples livraisons distinctes qui se matérialisent pendant une période non circonscrite dans le temps et dont le cumul forme l’ensemble de la ressource.
Ce plan d’extension correspond aux œuvres de publications en série (périodiques et collections éditoriales)."""@fr;
  dct:created "2023-08-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre/2> a "rdafrtl:PlanExtensionOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "Plan d’extension par intégration et sans fin prédéterminée"@fr;
  skos:definition """Plan d’extension pour une œuvre destinée à être réalisée par une seule expression d’agrégation distincte qui se matérialise pendant une période non circonscrite dans le temps. Le contenu est mis à jour dans sa globalité à chaque itération.
Ce plan d’extension correspond aux œuvres de ressources intégratrices à mise à jour permanente."""@fr;
  dct:created "2023-08-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre/3> a "rdafrtl:PlanExtensionOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "Plan d’extension par livraisons successives avec une fin prédéterminée"@fr;
  skos:definition """Plan d’extension pour une œuvre en plusieurs parties distinctes destinées à former un ensemble fini et dont la première manifestation est composée de livraisons publiées successivement.
Ce plan d’extension correspond 
aux œuvres monographiques en plusieurs parties publiées en plusieurs fois, particulièrement sur plusieurs années ;
aux œuvres présentant les caractéristiques d’une publication en série (périodicité, numérotation, etc.) mais dont la durée de vie est limitée dans le temps (par exemple, les journaux d’événements, les blogues relatifs à un projet de recherche, un colloque, etc.),"""@fr;
  dct:created "2023-08-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre/4> a "rdafrtl:PlanExtensionOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "Plan d’extension par livraisons successives dont l’intention de clôture est inconnue"@fr;
  skos:definition "Plan d’extension pour une œuvre en plusieurs parties distinctes destinées à former un ensemble, composée de livraisons publiées successivement, sans information disponible sur le caractère prédéterminé ou non de la fin."@fr;
  dct:created "2023-08-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/plan-extension-oeuvre/5> a "rdafrtl:PlanExtensionOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "Plan d’extension par intégration avec une fin prédéterminée"@fr;
  skos:definition """Plan d’extension pour une œuvre destinée à être réalisée par une seule expression d’agrégation distincte qui se matérialise pendant une période circonscrite dans le temps.
Ce plan d’extension correspond aux œuvres présentant les caractéristiques d’une ressource intégratrice à mise à jour permanente mais dont la durée de vie est limitée dans le temps (par exemple, les wikis associés à un projet, les sites Web relatifs à une conférence, etc.)."""@fr;
  dct:created "2023-08-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif> dct:title
    "Liste des natures du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/1> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "arbre généalogique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/2> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "armoiries"@fr;
  dct:created "2023-07-04T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/3> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "carte"@fr;
  dct:created "2023-07-05T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/4> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "échantillon"@fr;
  dct:created "2023-07-06T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/5> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "graphique"@fr;
  dct:created "2023-07-07T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/6> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "plan"@fr;
  dct:created "2023-07-08T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/nature-contenu-supplementaire-illustratif/7> a "rdafrtl:NatureContenuSupplementaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "portrait"@fr;
  dct:created "2023-07-09T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-musicale> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Forme de la notation musicale"@fr;
  dct:description "La forme de la notation musicale est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu musical noté d’une expression."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion> dct:title "Liste des normes de diffusion"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion/1> a "rdafrtl:NormeDiffusion"@fr;
  skos:prefLabel "NTSC"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion/2> a "rdafrtl:NormeDiffusion"@fr;
  skos:prefLabel "PAL"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion/3> a "rdafrtl:NormeDiffusion"@fr;
  skos:prefLabel "SECAM"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/norme-diffusion/4> a "rdafrtl:NormeDiffusion"@fr;
  skos:prefLabel "TV HD"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-donnees-cartographiques> dct:title "Liste des types de données cartographiques"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-donnees-cartographiques/1> a "rdafrtl:TypeDonneesCartographiques"@fr;
  skos:prefLabel "raster"@fr;
  skos:definition "Type de données cartographiques représentant l'espace selon un maillage régulier appliqué sur la surface terrestre. L'image ainsi formée ne peut pas être modifiée."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-donnees-cartographiques/2> a "rdafrtl:TypeDonneesCartographiques"@fr;
  skos:prefLabel "vecteur"@fr;
  skos:definition "Type de données cartographiques représentant l'espace au moyen de formes géométriques qui expriment la forme, la position, la couleur, etc. des entités du monde réel. L'image ainsi formée peut être modifiée."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-donnees-cartographiques/3> a "rdafrtl:TypeDonneesCartographiques"@fr;
  skos:prefLabel "point"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son> dct:title "Liste des techniques de spatialisation du son"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son/1> a "rdafrtl:TechniqueSpatialisationSon"@fr;
  skos:prefLabel "ambiophonique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son/2> a "rdafrtl:TechniqueSpatialisationSon"@fr;
  skos:prefLabel "mono"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son/3> a "rdafrtl:TechniqueSpatialisationSon"@fr;
  skos:prefLabel "quadriphonique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son/4> a "rdafrtl:TechniqueSpatialisationSon"@fr;
  skos:prefLabel "stéréo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-spatialisation-son/5> a "rdafrtl:TechniqueSpatialisationSon"@fr;
  skos:prefLabel "surround"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture> dct:title "Liste des vitesses de lecture d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture/1> a "rdafrtl:VitesseLecture"@fr;
  skos:prefLabel "16 tours"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture/2> a "rdafrtl:VitesseLecture"@fr;
  skos:prefLabel "33 tours"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture/3> a "rdafrtl:VitesseLecture"@fr;
  skos:prefLabel "45 tours"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture/4> a "rdafrtl:VitesseLecture"@fr;
  skos:prefLabel "78 tours"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/vitesse-lecture/5> a "rdafrtl:VitesseLecture"@fr;
  skos:prefLabel "80 tours"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique> dct:title "Liste des formats bibliographiques"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/1> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-plano"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/2> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-folio"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/3> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-4"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/4> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-8"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/5> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-12"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/6> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-16"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/7> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-18"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/8> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-24"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/9> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-32"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-bibliographique/10> a "rdafrtl:FormatBibliographique"@fr;
  skos:prefLabel "in-64"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon> dct:title "Liste des méthodes de gravure du sillon"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon/1> a "rdafrtl:MethodeGravureSillon"@fr;
  skos:prefLabel "gravure latérale"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-gravure-sillon/2> a "rdafrtl:MethodeGravureSillon"@fr;
  skos:prefLabel "gravure verticale"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agrégat> dct:title "Liste des modalités de couverture d'un agrégat"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agrégat/1> a "rdafrtl:CouvertureAgrégat"@fr;
  skos:prefLabel "En totalité"@fr;
  skos:definition "La forme s’applique à toutes les expressions réunies dans l’agrégat."@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agrégat/2> a "rdafrtl:CouvertureAgrégat"@fr;
  skos:prefLabel "Partiellement"@fr;
  skos:definition "La forme s’applique à une partie des expressions réunies dans l’agrégat. Cela s’applique notamment aux agrégats associant du texte et des illustrations (catalogues d’exposition, etc.)."@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/couverture-agrégat/3> a "rdafrtl:CouvertureAgrégat"@fr;
  skos:prefLabel "Sans précision"@fr;
  skos:definition "Il n’est pas possible d’indiquer si la forme de l’expression s’applique à la totalité ou à une partie seulement des expressions agrégées. Cette valeur est utilisée quand il n’est pas possible d’avoir accès à la ressource décrite, par exemple lors de conversions ou de reprises de données."@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif> dct:title
    "Liste des emplacements du contenu supplémentaire illustratif"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/1> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "bandeau"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/2> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "cartouche"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/3> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "couverture"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/4> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "cul-de-lampe"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/5> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "hors texte"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/6> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "page de titre"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/emplacement-contenu-supplementaire-illustratif/7> a "rdafrtl:EmplacementContenuSupplémentaireIllustratif"@fr;
  skos:prefLabel "pages de garde"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvre> dct:title "Liste des catégories d'oeuvre"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/1> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre audiovisuelle"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’images destinées à être perçues comme animées en deux ou trois dimensions. Ces images animées peuvent ou non être accompagnées d’autres formes de l’expression : musique exécutée, parole énoncée, sons.
Comprend les œuvres cinématographiques, télévisuelles, etc."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/2> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre de captation sonore"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de sons naturels ou artificiellement produits comme les bruitages, etc., sous une forme destinée à être perçue par l’ouïe.
Pour les œuvres réalisées au moyen de sons du langage, voir œuvre textuelle et/ou œuvre radiophonique.
Pour les œuvres réalisées au moyen de sons musicaux, voir œuvre musicale."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/3> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre cartographique"@fr;
  skos:definition "Œuvre qui est réalisée au moyen de cartes, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : données cartographiques, image cartographique, image cartographique animée, image cartographique tactile, objet cartographique (globes, modèles en relief, etc.) ou objet cartographique tactile"@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/4> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeure chorégraphique"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de mouvements, quelle que soit la forme prise par les réalisations de cette œuvre : mouvement exécuté, mouvement noté et mouvement noté tactile.
Dans le cas de captations vidéo de représentations de ballets, voir œuvre audiovisuelle.
Dans le cas des spectacles incorporant des œuvres chorégraphiques, voir œuvre performative."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/5> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre iconographique"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’image fixe, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : image fixe destinée à être perçue visuellement en deux ou trois dimensions, image tactile.
Comprend les images fixes produites au moyen d’une ou plusieurs techniques relevant de l’une des grandes catégories techniques suivantes : collage, dessin, estampe, peinture, impression numérique, impression photomécanique, photocopie, photographie."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/6> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre logicielle ou multimédia"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de programmes informatiques. 
Comprend notamment 
les logiciels : ensemble de programmes informatiques, d'instructions et de règles qui permettent d'exécuter différentes tâches sur un ordinateur. Les programmes informatiques dédiés au traitement de données cartographiques (systèmes d’information géographiques) relèvent de cette catégorie.
les œuvres multimédia : œuvre intégrant plusieurs formes d’expression (texte, sons, image fixe, image animée, programme informatique), dont la structure et l'accès sont régis par un logiciel permettant l'interactivité. Les jeux vidéo relèvent de cette catégorie."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/7> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre mixte"@fr;
  skos:definition """Œuvre composite où les divers modes d’expression apportent chacun une contribution essentielle, sans qu’aucun ne soit considéré comme prédominant.
Comprend par exemple :
les œuvres mixtes associant le texte et l’image fixe : bandes dessinées, albums pour la jeunesse, ouvrages pratiques ou scientifiques, catalogues d’exposition, etc. où les éléments de réalisation textuelle et graphique sont indissociables ;
les œuvres mixtes associant le texte et des modes de réalisation audio (musique exécutée, parole énoncée, sons), audiovisuels ou multimédia : méthodes de langue, histoires enregistrées pour la jeunesse, etc. ;
les œuvres mixtes associant le texte et de la musique (notée ou exécutée) : méthodes et traités de musique, comédies-ballets, mélodrames, etc."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/8> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre monétiforme"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’un objet, et plus particulièrement d’une pièce de métal ou d’un autre matériau, ayant généralement la forme d’un disque, portant des empreintes (inscriptions, images) marquées sur sa surface. 
Comprend les monnaies, les médailles, les jetons et les insignes."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/9> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre musicale"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen de musique, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : musique notée, musique notée tactile ou musique exécutée et, le cas échéant, la forme de la notation musicale (notation sur portée, tablature, etc.) utilisée. 
Comprend les œuvres réalisées au moyen de musique et de texte (chansons, opéras, comédies musicales, etc.), sauf lorsqu’elles relèvent de la catégorie des œuvres mixtes (méthodes de musique, comédies-ballets, mélodrames, etc.).
Dans le cas de captations vidéo de concerts de musique, ou de représentations d’œuvres musicales scéniques (opéras, etc.), voir : œuvre audiovisuelle.
Dans le cas des spectacles incorporant des œuvres musicales, voir œuvre performative"""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/10> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre performative"@fr;
  skos:definition """Œuvre regroupant les concepts présidant à une représentation de spectacle vivant (théâtre, marionnettes, cirque, etc.), à une exécution particulière, ou à une série de représentations ou exécutions similaires, d’une œuvre préexistante (textuelle, chorégraphique ou musicale). 
Une œuvre performative est réalisée à travers les ensembles d’instructions (ou plan d’exécution) auxquelles les représentations individuelles sont censées se conformer."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/11> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre plastique"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est réalisée au moyen d’une ou de plusieurs formes tridimensionnelles destinées à être perçues visuellement ou tactilement.
Comprend les œuvres tridimensionnelles des beaux-arts (architecture, sculpture, installations, etc.) ainsi que les objets manufacturés.
Dans le cas d’objets cartographiques (globes, modèles en relief, etc.), voir : œuvre cartographique.
Dans le cas d’objets monétiformes, voir œuvre monétiforme.
Dans le cas d’objets naturels, voir l’entité Objet."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/12> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre radiophonique"@fr;
  skos:definition """Œuvre qui est conçue en vue d’une diffusion ou d’un format radiophonique et qui est réalisée au moyen de parole énoncée.
La parole énoncée peut ou non être accompagnée d’autres formes de l’expression : musique exécutée, sons.
Comprend la diffusion sous forme de podcasts.
Dans le cas de podcasts vidéo, voir œuvre audiovisuelle.
Dans le cas de transcription sous forme textuelle d’émissions radiophoniques (par exemple, des entretiens radiophoniques) ou de lecture d’œuvres préexistantes diffusée à la radio, voir œuvre textuelle."""@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categories-oeuvres/13> a "rdafrtl:CategoriesOeuvre"@fr;
  skos:prefLabel "oeuvre textuelle"@fr;
  skos:definition "Œuvre qui est réalisée au moyen de texte, quelle que soit la forme prise par les expressions de cette œuvre : texte noté, texte tactile ou parole énoncée et, le cas échéant, la forme de notation (écriture, braille, etc.) utilisée."@fr;
  dct:created "2023-08-17T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-image-animee> a skos:ConceptScheme;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support> dct:title "Liste des familles de support"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support/1> a "rdafrtl:FamilleSupport"@fr;
  skos:prefLabel "magnétique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support/2> a "rdafrtl:FamilleSupport"@fr;
  skos:prefLabel "magnéto-optique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support/3> a "rdafrtl:FamilleSupport"@fr;
  skos:prefLabel "mécanique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support/4> a "rdafrtl:FamilleSupport"@fr;
  skos:prefLabel "mémoire flash"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/famille-support/5> a "rdafrtl:FamilleSupport"@fr;
  skos:prefLabel "optique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-mouvement> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Forme de la notation de mouvement"@fr;
  dct:description "La forme de la notation du mouvement est un ensemble de signes et/ou de caractères utilisés pour exprimer le contenu du mouvement d’une expression, en particulier celle d’une œuvre chorégraphique."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit> dct:title "Liste des techniques de réduction du bruit de fond"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/1> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "CX"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/2> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "Bdx"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/3> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "Dolby"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/4> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "Dolby A"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/5> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "Dolby B"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/6> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "Dolby C"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/technique-reduction-bruit/7> a "rdafrtl:TechniqueReductionBruit"@fr;
  skos:prefLabel "norme NAB"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection> dct:title "Liste des formats de projection"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/1> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "3D"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/2> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Cinémiracle"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/3> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Cinérama"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/4> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Circarama"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/5> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "format standard muet"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/6> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "format standard sonore"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/7> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "IMAX"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/8> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Multiécrans"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/9> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Multiprojecteurs"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/10> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Panavision"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/11> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "procédé stéréoscopique"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-projection/12> a "rdafrtl:FormatProjection"@fr;
  skos:prefLabel "Techniscope"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Liste des catégories de lieu"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/2>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/3>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/4>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/5>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/6>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/7>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/8>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/9>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/10>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/11>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/12>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/13>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/14>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/15>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/16>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/17>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/18>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/19>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/20>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/21>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/22>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/23>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/24>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/25>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/26>, <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/27>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/28> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/1> a "rdafrtl:CategorieLieu"@fr;
  skos:prefLabel "Corps céleste"@fr;
  skos:definition "Objet céleste unitaire."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Groupement conventionnel de corps célestes"@fr;
  skos:definition "Regroupement arbitraire d'étoiles."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Groupement naturel de corps célestes"@fr;
  skos:definition "Ensemble d’objets extra ou intra-galactiques."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Voie de circulation ou de transport"@fr;
  skos:definition "Lieu linéaire favorisant la circulation des biens et des personnes."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/5> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Bâtiment"@fr;
  skos:definition "Construction humaine immobilière et couverte (en opposition à Terrain aménagé ou construit)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/6> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Terrain aménagé ou construit"@fr;
  skos:definition "Construction humaine immobilière et découverte (en opposition à Bâtiment)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/7> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace urbain végétal"@fr;
  skos:definition "Végétation insérée dans le tissu urbain."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/8> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Commune"@fr;
  skos:definition "Regroupement de constructions humaines doté d'un fonctionnement politique commun."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/9> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Lieudit ou quartier"@fr;
  skos:definition "Partie d’une Commune."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/10> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace forestier"@fr;
  skos:definition "Espace rural arboré."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/11> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace agricole"@fr;
  skos:definition "Espace consacré à l'élevage ou à l'exploitation de la terre."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/12> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Division territoriale"@fr;
  skos:definition "Partie d’un Pays."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/13> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Union ou ensemble de pays"@fr;
  skos:definition "Regroupement de pays à caractère géographique régional auquel correspond une collectivité."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/14> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Pays"@fr;
  skos:definition "Espace dont l'unité est à la fois géographique, humaine et politique."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/15> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Lieu transhistorique"@fr;
  skos:definition "Espace ayant conservé au fil de l’histoire une intégrité culturelle avérée."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/16> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Relief terrestre"@fr;
  skos:definition "Formation définie par son élévation (en opposition à Espace géographique et à Relief sous-marin)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/17> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Littoral ou côte"@fr;
  skos:definition "Lieu côtier terrestre (en opposition à Espace maritime côtier)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/18> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Formation terrestre émergée"@fr;
  skos:definition "Formation bordée en tout ou en majeure partie par une étendue d'eau."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/19> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace souterrain"@fr;
  skos:definition "Espace accessible ou non, situé sous un espace émergé."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/20> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Relief sous-marin"@fr;
  skos:definition "Espace sous-marin, accessible ou non, situé sous un espace immergé (en opposition à Relief terrestre)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/21> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace géographique"@fr;
  skos:definition "Formation définie par son horizontalité (en opposition à Relief terrestre)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/22> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Continent"@fr;
  skos:definition "Formation émergée de très grande ampleur."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/23> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Formation glaciaire"@fr;
  skos:definition "Amas de glace de grande ampleur."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/24> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Cours d'eau"@fr;
  skos:definition "Écoulement terrestre et continu d’eau liquide."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/25> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Étendue d'eau non maritime"@fr;
  skos:definition "Étendue d’eau entièrement entourée de terres (en opposition à Espace maritime)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/26> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace maritime côtier"@fr;
  skos:definition "Lieu côtier maritime (en opposition à Littoral ou côte)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/27> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Espace maritime"@fr;
  skos:definition "Etendue d’eau en communication avec un océan (en opposition à Étendue d’eau non maritime)."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu/28> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "Lieu disparu"@fr;
  skos:definition "Lieu attesté par des sources et n’ayant plus d’existence tangible."@fr;
  dct:created "2023-06-12T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/categorie-lieu> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/forme-notation-tactile> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Forme de la notation tactile"@fr;
  dct:description "La forme de la notation tactile est un ensemble de signes et/ou de symboles utilisés pour exprimer le contenu d’une expression sous une forme perceptible au toucher."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier> dct:title "Liste des types de fichiers"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier/1> a "rdafrtl:TypeFichier"@fr;
  skos:prefLabel "fichier audio"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier/2> a "rdafrtl:TypeFichier"@fr;
  skos:prefLabel "fichier de données"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier/3> a "rdafrtl:TypeFichier"@fr;
  skos:prefLabel "fichier de programme"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier/4> a "rdafrtl:TypeFichier"@fr;
  skos:prefLabel "fichier image"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier/5> a "rdafrtl:TypeFichier"@fr;
  skos:prefLabel "fichier texte"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-fichier/6> a "rdafrtl:TypeFichier"@fr;
  skos:prefLabel "fichier vidéo"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Liste des types d'accès à une ressource dématérialisée"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  skos:hasTopConcept <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/1>, <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/2>,
    <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/3>, <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/4> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/1> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "en ligne"@fr;
  skos:definition "Contenu numérique disponible uniquement en se connectant à un réseau distant."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/2> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "en streaming"@fr;
  skos:definition "Contenu numérique disponible uniquement sur un site distant par lecture continue d'un flux de données interdisant le stockage local."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/3> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "téléchargeable"@fr;
  skos:definition "Contenu numérique disponible uniquement en transférant l'ensemble de la ressource depuis un site distant vers un dispositif local (serveur, clé USB, ordinateur, etc.) pour y être stocké et y accéder hors ligne."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat/4> a skos:Concept;
  skos:prefLabel "in situ"@fr;
  skos:definition "Contenu numérique disponible sur un dispositif (borne, etc.) dans un lieu donné, notamment dans le cadre d'un événement (exposition, etc.)."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean;
  skos:inScheme <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat>;
  skos:topConceptOf <https://rdafr.fr/vocabulary/type-acces-demat> .

<https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution> dct:title "Liste des modalités de parution d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution/1> a "rdafrtl:ModaliteParution"@fr;
  skos:prefLabel "manifestation publiée de façon diachronique"@fr;
  skos:definition """S’applique :
- aux ressources continues décrites de façon globale ;
- aux ensembles monographiques dont la parution est échelonnée dans le temps, décrits de façon globale (voir 1.5.2) ;"""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/modalite-parution/2> a "rdafrtl:ModaliteParution"@fr;
  skos:prefLabel "manifestation publiée de façon non diachronique"@fr;
  skos:definition """S’applique :
- aux monographies autonomes ;
- aux ensembles monographiques dont la publication n’est pas échelonnée dans le temps et décrits de façon globale (voir 1.5.2) ;
- aux monographies faisant partie d’un ensemble monographique et décrites de façon analytique (voir 1.5.3) ;
- aux livraisons de ressources continues décrites de façon analytique (voir 1.5.3)."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation> dct:title "Liste des types de médiation d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/1> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "audio"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un lecteur audio.
Type de médiation s’appliquant aux ressources contenant du son enregistré et conçues pour une utilisation au moyen d’un dispositif de lecture tel qu’une platine, un lecteur de cassette audio, un lecteur de CD ou un lecteur MP3. S’applique aux ressources contenant du son analogique aussi bien que du son encodé numériquement."""@fr;
  skos:editorialNote """Pour les ressources sur support matériel (par exemple, un CD audio), n’indiquer que le type de médiation audio.
Pour des fichiers dématérialisés (par exemple, un fichier MP3), indiquer les deux types de médiation électronique et audio."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/2> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "électronique"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un appareil informatique.
Type de médiation s’appliquant aux ressources composées de fichiers électroniques et conçues pour une utilisation au moyen d’un appareil informatique (par exemple, ordinateur, tablette, console de jeux, etc.).
S’applique aux ressources accessibles à distance par serveur aussi bien qu’aux ressources en accès direct telles que des bandes et des disques informatiques."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/3> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "microforme"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un lecteur de microforme.
Type de médiation s’appliquant aux ressources composées d’images de taille réduite non lisibles à l’œil nu, et conçues pour une utilisation au moyen d’un dispositif tel qu’un lecteur de microfilm ou de microfiche.
S’applique aux ressources produites selon les deux procédés micrographiques, transparent et opaque."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/4> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "microscopique"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un microscope.
Type de médiation s’appliquant aux ressources contenant des objets minuscules et conçues pour une utilisation au moyen d’un dispositif tel qu’un microscope, pour faire apparaître des détails invisibles à l’œil nu."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/5> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "multisupport"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources composées de différents supports, auxquelles s’appliquent au moins trois types de médiation,
Dans le cas de ressources composées de différents supports, auxquelles s’appliquent au moins trois types de médiation, enregistrer multisupport."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/6> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "projeté"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un projecteur.
Type de médiation s’appliquant aux ressources conçues pour une utilisation au moyen d’un dispositif de projection tel qu’un projecteur de film cinématographique, un projecteur de diapositives ou un rétroprojecteur. 
S’applique à toute ressource conçue pour être projetée sous la forme d’images bidimensionnelles ou tridimensionnelles."""@fr;
  skos:editorialNote "Pour des fichiers dématérialisés (par exemple, un fichier DCP utilisé pour la projection de films en salle), indiquer les deux types de médiation électronique et projeté."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/7> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "stéréoscopique"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un stéréoscope.
Type de médiation s’appliquant aux ressources composées de paires d’images fixes et conçues pour une utilisation au moyen d’un dispositif tel qu’un stéréoscope ou une visionneuse stéréoscopique pour donner l’impression des trois dimensions."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/8> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "sans médiation"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources ne nécessitant aucun dispositif de médiation.
Type de médiation s’appliquant aux ressources dont le contenu est conçu pour être perçu directement par un ou plusieurs sens humains sans l’aide d’un dispositif de médiation.
S’applique à toute ressource au contenu visuel et/ou tactile produit selon des procédés tels que l’impression, la gravure, la lithographie, la photographie négative, etc. ; l’embossage, la texturation, etc ; ou bien encore au moyen de l’écriture à la main, du dessin, de la peinture, etc. S’applique également aux ressources constituées de formes tridimensionnelles telles que sculptures, maquettes, etc."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-mediation/9> a rdafr:TypeMediation;
  skos:prefLabel "vidéo"@fr;
  skos:definition """Pour des ressources nécessitant un lecteur vidéo.
Type de médiation s’appliquant aux ressources contenant des images animées ou fixes et conçues pour une utilisation au moyen d’un dispositif de lecture tel qu’un lecteur de cassette vidéo ou de DVD.
S’applique aux ressources contenant des images encodées numériquement aussi bien que des images analogiques."""@fr;
  skos:editorialNote """Pour les ressources sur support matériel (par exemple, un DVD vidéo), n’indiquer que le type de médiation vidéo.
Pour des fichiers dématérialisés (par exemple, un fichier MP4), indiquer les deux types de médiation électronique et vidéo."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production> dct:title "Liste des méthodes de production d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/1> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "disque Pyral"@fr;
  skos:definition "Pour les disques optiques"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/2> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "gravure (disque)"@fr;
  skos:definition "Pour les disques optiques"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/3> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "gravure directe (disque)"@fr;
  skos:definition "Pour les disques optiques"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/4> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "pressage (disque)"@fr;
  skos:definition "Pour les disques optiques"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/5> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "brûlage"@fr;
  skos:definition "Pour les objets"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/6> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "estampage"@fr;
  skos:definition "Pour les objets"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/7> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "électrotype/galvanoplastie"@fr;
  skos:definition "Pour les objets monétiformes"@fr;
  skos:editorialNote "Changer \"numismatique\" en \"monétiforme\" dans RDA-FR."@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/8> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "monnaie coulée"@fr;
  skos:definition "Pour les objets monétiformes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/9> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "monnaie fourrée"@fr;
  skos:definition "Pour les objets monétiformes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/10> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "monnaie frappée"@fr;
  skos:definition "Pour les objets monétiformes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/11> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "monnaie saucée"@fr;
  skos:definition "Pour les objets monétiformes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/12> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "serratus"@fr;
  skos:definition "Pour les objets monétiformes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/13> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "photocopie"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources sous forme de volumes ou de feuilles juxtaposées"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/14> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "impression"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources sous forme de volumes ou de feuilles juxtaposées"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/15> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "manuscrit"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources sous forme de volumes ou de feuilles juxtaposées"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/16> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "tapuscrit"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources sous forme de volumes ou de feuilles juxtaposées"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/17> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "embossage"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources tactiles"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/18> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "thermoformage"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources tactiles"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/19> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "thermogonflage"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources tactiles"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/methode-production/20> a "rdafrtl:MethodeProduction"@fr;
  skos:prefLabel "point rigide"@fr;
  skos:definition "Pour les ressources tactiles"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique> dct:title "Liste des formats d'un support électronique"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/1> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "PlayStation 3"@fr;
  skos:definition "Blu-Ray Disc propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/2> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "PlayStation 4"@fr;
  skos:definition "Blu-Ray Disc propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/3> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "DS"@fr;
  skos:definition "Cartes mémoires propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/4> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "3DS"@fr;
  skos:definition "Cartes mémoires propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/5> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "PSVita"@fr;
  skos:definition "Cartes mémoires propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/6> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Switch"@fr;
  skos:definition "Cartes mémoires propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/7> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Vectrex"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/8> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Famicom"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/9> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Super Famicom"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/10> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Atari 5200"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/11> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Atari 7800"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/12> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Atari 2600"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/13> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Colecovision"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/14> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "NES"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/15> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "SEGA Master System"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/16> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "SEGA Mega Drive"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/17> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Nintendo Game Boy"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/18> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "SEGA Game Gear"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/19> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Super NES"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/20> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "SEGA Pico"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/21> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Nintendo 64"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/22> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Nintendo Game Boy Color"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/23> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Nintendo Game Boy Advance"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/24> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Nintento DS"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/25> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Nintendo 3DS"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/26> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "V. Smile"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/27> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "V. Smile Baby"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/28> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "V. Smile Motion"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/29> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "V. Smile Pocket"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/30> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "NeoGeo"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/31> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "NeoGeo Pocket"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/32> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "NeoGeo Pocket Color"@fr;
  skos:definition "Cartouches de jeu propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/33> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Dreamcast"@fr;
  skos:definition "CD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/34> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Sega Saturn"@fr;
  skos:definition "CD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/35> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Data DiscMan"@fr;
  skos:definition "CD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/36> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Amstrad CPC"@fr;
  skos:definition "Disquettes propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/37> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "GameCube"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/38> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "PlayStation 1"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/39> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "PlayStation 2"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/40> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Wii"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/41> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Xbox"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/42> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Xbox 360"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/43> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "Xbox One"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/format-support-electronique/44> a "rdafrtl:FormatSupportElectronique"@fr;
  skos:prefLabel "UMD"@fr;
  skos:definition "DVD-ROM propriétaires"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie> dct:title "Liste des niveaux d'autonomie d'une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/1> a "rdafrtl:NiveauAutonomie"@fr;
  skos:prefLabel "monographie autonome"@fr;
  skos:definition """S’applique aux :
- monographies en une seule unité matérielle ;
- monographies en plusieurs unités matérielles non séparables à la vente (pour la description des unités matérielles, voir le chapitre 3) ;
- tirés à part ;
- monographies publiées dans une collection éditoriale."""@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/2> a "rdafrtl:NiveauAutonomie"@fr;
  skos:prefLabel "monographie faisant partie d'un ensemble monographique"@fr;
  skos:definition "S’applique aux parties ou unités matérielles de produits éditoriaux séparables à la vente."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/3> a "rdafrtl:NiveauAutonomie"@fr;
  skos:prefLabel "ensemble monographique"@fr;
  skos:definition "S’applique aux produits éditoriaux séparables à la vente."@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/4> a "rdafrtl:NiveauAutonomie"@fr;
  skos:prefLabel "ressource continue"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/niveau-autonomie/5> a "rdafrtl:NiveauAutonomie"@fr;
  skos:prefLabel "livraison d'un périodique"@fr;
  dct:created "2023-06-02T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/forme-expression> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Forme de l'expression"@fr;
  dct:description "La forme de l’expression est le moyen par lequel l’œuvre est réalisée (par exemple, sous forme de notation alphanumérique, de notation musicale, sous forme déclamée, sous forme de sons musicaux, d’image cartographique, d’image photographique, de sculpture, de danse, de mime, etc.)."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/type-captation> a skos:ConceptScheme;
  dct:title "Type de captation"@fr;
  dct:description "Le périmètre d’application de la langue permet de qualifier la langue de certaines composantes de l’expression décrite."@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-06-26T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres> dct:title "Liste des tailles de caractères pour une manifestation"@fr;
  dct:publisher "BnF, Abes"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime .

<https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres/1> a "rdafrtl:TailleCaracteres"@fr;
  skos:prefLabel "braille élargi"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres/2> a "rdafrtl:TailleCaracteres"@fr;
  skos:prefLabel "caractères géants"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres/3> a "rdafrtl:TailleCaracteres"@fr;
  skos:prefLabel "gros caractères"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .

<https://rdafr.fr/vocabulary/taille-caracteres/4> a "rdafrtl:TailleCaracteres"@fr;
  skos:prefLabel "micro-impression"@fr;
  dct:created "2023-07-03T00:00:00.000Z"^^xsd:dateTime;
  owl:deprecated "false"^^xsd:boolean .
